求救。。英文作文求改正

啲Miss太懶 冇人肯幫我改
搵返中學嗰啲Miss又唔見晒人
我應該放係度？點比你地睇？

放喺到

1. Tradition and heritage are vitally important to the survival of people and cultures. Do you agree or disagree with this statement? Explain your answer by comparing and contrasting examples from Human Planet and/or Whale Rider.

Tradition and heritage are very important for the survival of people and culture. First, tradition mean way of acting that people in a particular society or group have countined to follow for a long time .in this modern world some of the society would still follow these traditions such as the Chinese new year and christmas, but some of that has fallen into desuetude. Also there are heritage to prove that the tradition had existence and also it can let us learn the old times tradition. In this essay we will talk about why it is important by the Hofsted’s culture dimension theory and how tradition effect today’s culture.
Introduction

Traditional festival can least the survival of people. Sometimes tradition doesn’t mean a to eat some good food it could be some weird rule but sometimes because rule a let a whole village to survival. In the hosfted’s culture dimension, this tradition can have restraint the people for not over indulgence. For example, in the Human Planet section the whale hunting tribes, they use a tradition weapon to hunt whale and it is harpoon, 1A harpoon is a long spear-like instrument and tool used in fishing, whaling, sealing, and other marine hunting to catch large fish or marine mammals such as whales, As the earliest known harpoons, these weapons were made and used 90,000 years ago,They only hunting 6 whales for a year and it won’t harm the ecosystem, can see that they only take what the need can show they are not greedy.in this case show that, the heritage is very important for people to survive of people. Another example for comparing the whale hunting tribes is also from the Human Planet section, it is Dogon people of Mali, people in there have an issue of water and food. It is the edge of Sahara and there is very little water, but there is a lake come and go every year. 2There is a traditional event and it is an annual festival, in this festival people run into water and fishing from a small lake, thousands travel long distances to take part in event. Eventually they wait for the signal and fishing together. It can show that they won’t quietly to fishing there alone and before the race begin, they have show the restraint to against the tradition. That is why tradition and heritage are very important for survival of people and today’s cultures. Let’s talk about the masculinity and femininity in the next paragraph.
Paragraph 1

Traditional culture effect today’s masculinity and femininity society, can see how important the past have effect the culture, that’s why the tradition culture is important. We can take the example from the Whale rider movie and Human Planet. First, in the whale rider movie tells the fictional story of Pai, 3a twelve-year-old girl living with her grandparents in the small community of Whangara on the coast of New Zealand. The Whangara believe their people date back to a single ancestor, Paikea, who survived when his boat capsized in the middle of the ocean by riding to shore on the back of a whale. Since Paikea’s time, the Whangara people have lived in a patriarchal structure where tribal chiefs can only be first-born males. It can show that the traditional culture has a very masculinity problem, that has changed the modern society to let more female more power so it create a new culture call gender equality. This can make our culture better, also can show that how tradition isvery important. There is also similar example in the BBC Human Planet section, the Tubu bo women can show that they will teach the female kid to survive,4 Foni and her 10-year-old daughter Shede are in search of a water well in the middle of the desert, which is just one square meter in size. Foni knows how to navigate the desert without a map or a compass, having learned this skill from her ancestors. The Tubu women are able to follow the sand ridges to help work out in which direction they should go. It show that even women are being teaching is this culture instead of the Whale rider movie’s Koro, he in too attached to the make culture we can compare the different between those, but those are still important the the modern culture.
Paragraph 2

In conclusion, these point show that how important a tradition culture are, these tradition have lots of contributions for the modern society. Lots of proof are list from the Human Planet and the Whale rider, both of them are showing that the tradition are a stepping rock to a successful culture, and define by the hofsted dimenion.
完

英文5猩猩呢？

唔該推下好重要架

去一轉grammarly 先啦

我試下：

Tradition and heritage are very important for the survival of people and culture. First, tradition means way of practicing in a society passed through from ancient time to modern days. Some traditions are still followed by their society, such as the Chinese new year and christmas, but some has fallen into desuetude. There are heritages proving that the traditions had existed which help people learn the origin of the traditions . This essay is about the importance of tradition by the Hofsted’s culture dimension theory and how tradition affects modern culture.

me only 4afraid teach wrong you

大佬 these 後面嘅noun係咪要加少少野

單數noun後面嘅have/are係咪又要改變下

Lots of proof 冇人會咁講 但係可以轉做 e_i_ _ _ _ _e

Conclusion應該包括你對件事情嘅期望

你好多句子都係直述句, 有冇其他句式?

用 grammarly 先 post, 好多簡單錯誤

2.佢地如果不停咁殺d鯨魚咁個海味冇哂，就冇得食就唔可以survive
1,3.ok 唔該哂ching

唔係好明e字頭嗰個係咩意思
個miss同我講話澳洲嗰邊中意直接易明 話我做得好好

我諗你上轉grammarly就知你衰乜
active passive都分唔清
仲再tense都錯漏百出

好 感謝建議

因為篇野感覺好technical, 我淨係試下comment依段
Tradition and heritage are very important for the survival of people and culture.
依句同條題目基本上一樣, 所以冇問題

First, Tradition means the way of acting that people in a particular society or group have continued to follow for a long [period of] time.
-個first可以delete左, 因為後面冇second, third, then做對比
-有冇-s 就放入google doc check下 (利申, 我都成日miss左)

In thisthe modern world some of the societies would still follow these certain traditions such as [the] Chinese new year and Christmas, but while some of that these / the traditions have fallen into desuetude.
其實好多都係singular plural既問題, 仲有article, this/that依類
香港學生好常犯既錯, 自己aware多少少會改到
general statement唔會用would

Also there are heritages to prove which prove that the tradition had existence certain tradition existed in the past and also. It can let us learn the old times tradition. (These heritages can be useful [for us] to learn / understand those ancient tradition)
依句比較重廣東話味
小心斷句同埋出現左2個also

In this essay we will talk about why it is important by according to the Hofsted’s culture dimension theory and how tradition effect affects / impacts today’s culture.
effect vs affect依個小心
不過我個人口味prefer "impact"

Omg 感謝感謝

Don’t be grammar nazi
This is not much important

考咩試有唔同既寫法
我估係DSE?

大問題
寫得唔簡潔
例如 very important 可以用crucial essential paramount
同一個字用左好多次會睇到好攰
punchline 係咁用tradition開頭我跟唔倒你講緊咩

細位例如有時SVO會食左一樣 寫essay/article用簡寫大忌
clause駁得太長等等
太覺眼我改既會由最高4開始扣落去

改善方法 同一個字唔可以用超過兩次
可以用5個字寫完就唔好用10個字
SVO唔可以錯
essay唔好再寫doesn't won't ...'s
除非DSE改左marking如果唔係佢地會捉

小弟詞彙好少
已經努力緊睇多d
Btw係澳洲嗰邊學校既final
25%既essay
唔該哂 ching 嗰邊d人好懶唔肯睇多次